{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Projeto MediaMestre - Requisitos de Software","text":"<p>A disciplina de Requisitos de Software aborda o processo de defini\u00e7\u00e3o, documenta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos requisitos de um produto de software. </p> <p>Seu principal objetivo \u00e9 garantir que o software desenvolvido atenda \u00e0s necessidades e expectativas dos stakeholders (interessados no produto de software)</p> <p>Os t\u00f3picos mais comuns incluem:</p> <ol> <li>Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos</li> <li>An\u00e1lise de Requisitos</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o de Requisitos</li> <li>Valida\u00e7\u00e3o e Verifica\u00e7\u00e3o de Requisitos</li> <li>Gerenciamento de Requisitos</li> <li>Ferramentas e T\u00e9cnicas </li> </ol>"},{"location":"#sobre-o-mediamestre","title":"Sobre o MediaMestre","text":"<p>O MediaMestre \u00e9 uma iniciativa pensada e projetada para alunos da Universidade de Bras\u00edla que permite aos usu\u00e1rios ter controle sobre suas disciplinas, notas e men\u00e7\u00f5es com visualiza\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e intuitiva.</p>"},{"location":"#equipe-de-desenvolvimento","title":"Equipe de Desenvolvimento","text":"<p> <sub> Lucas Bottino </sub> <sub> Arthur Fonseca </sub> <sub> V\u00edctor Moreira </sub> <sub> Maria Eduarda </sub> <sub> Fernando Gabriel </sub> <sub> Felipe Nunes </sub> <p></p>"},{"location":"DoD/","title":"Definition of Done (DoR)","text":""},{"location":"DoD/#dor-interacao-dod","title":"DoR -&gt; Intera\u00e7\u00e3o -&gt; DoD","text":""},{"location":"DoD/#us01-cadastro-no-sistema","title":"US01 - Cadastro no Sistema","text":""},{"location":"DoD/#desenvolvimento","title":"Desenvolvimento:","text":"<p>C\u00f3digo do formul\u00e1rio de cadastro implementado com valida\u00e7\u00e3o de e-mail (regex string@email.com) e senha (letras + n\u00fameros).</p> <p>Integra\u00e7\u00e3o com banco de dados para armazenar e-mails \u00fanicos.</p>"},{"location":"DoD/#testes","title":"Testes:","text":"<p>Testes unit\u00e1rios para valida\u00e7\u00e3o de campos (sucesso, e-mail duplicado, campos inv\u00e1lidos).</p> <p>Teste de integra\u00e7\u00e3o com o banco de dados.</p>"},{"location":"DoD/#validacao","title":"Valida\u00e7\u00e3o:","text":"<p>Aprovado pelo Product Owner (PO) ap\u00f3s revis\u00e3o da UI/UX.</p>"},{"location":"DoD/#us02-selecao-de-disciplinas","title":"US02 - Sele\u00e7\u00e3o de Disciplinas","text":""},{"location":"DoD/#desenvolvimento_1","title":"Desenvolvimento:","text":"<p>Interface de busca por nome/c\u00f3digo implementada.</p> <p>Integra\u00e7\u00e3o com a base de dados de disciplinas (atualizada semestralmente).</p>"},{"location":"DoD/#testes_1","title":"Testes:","text":"<p>Testes de busca (casos: disciplina encontrada, n\u00e3o encontrada, m\u00faltiplas sele\u00e7\u00f5es).</p> <p>Teste de carregamento da lista de disciplinas.</p>"},{"location":"DoD/#validacao_1","title":"Valida\u00e7\u00e3o:","text":"<p>PO confirma que a UI corresponde ao design aprovado.</p>"},{"location":"DoD/#us03-calculo-de-mencao","title":"US03 - C\u00e1lculo de Men\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"DoD/#desenvolvimento_2","title":"Desenvolvimento:","text":"<p>L\u00f3gica de c\u00e1lculo (simples, ponderada, personalizada) implementada.</p> <p>Interface para input de notas e pesos (se aplic\u00e1vel).</p>"},{"location":"DoD/#testes_2","title":"Testes:","text":"<p>Testes unit\u00e1rios para cada f\u00f3rmula (ex: SS \u2265 9,0).</p> <p>Testes de cen\u00e1rios extremos (notas zeradas, m\u00e1ximas).</p>"},{"location":"DoD/#validacao_2","title":"Valida\u00e7\u00e3o:","text":"<p>Valida\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas pela institui\u00e7\u00e3o (ex: coordenador acad\u00eamico).</p>"},{"location":"DoD/#us05-gerar-calendario-de-provas-e-avaliacoes","title":"US05 - Gerar Calend\u00e1rio de Provas e Avalia\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"DoD/#desenvolvimento_3","title":"Desenvolvimento:","text":"<p>Importa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de datas via API do calend\u00e1rio acad\u00eamico.</p> <p>Funcionalidade de edi\u00e7\u00e3o manual de datas implementada.</p>"},{"location":"DoD/#testes_3","title":"Testes:","text":"<p>Teste de importa\u00e7\u00e3o de datas (sucesso/falha).</p> <p>Teste de adi\u00e7\u00e3o/edi\u00e7\u00e3o manual de datas.</p>"},{"location":"DoD/#validacao_3","title":"Valida\u00e7\u00e3o:","text":"<p>PO confirma que as notifica\u00e7\u00f5es de datas pr\u00f3ximas funcionam.</p>"},{"location":"DoD/#us04-calculo-do-ira-nao-prioritario-para-mvp","title":"US04 - C\u00e1lculo do IRA (N\u00e3o priorit\u00e1rio para MVP)","text":""},{"location":"DoD/#desenvolvimento_4","title":"Desenvolvimento:","text":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula validada da institui\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"DoD/#testes_4","title":"Testes:","text":"<p>Teste de c\u00e1lculo com dados reais (ex: disciplinas aprovadas).</p> <p>Teste de tratamento para dados incompletos.</p>"},{"location":"DoD/#us06-integracao-com-google-calendar-nao-prioritario-para-mvp","title":"US06 - Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar (N\u00e3o priorit\u00e1rio para MVP)","text":""},{"location":"DoD/#desenvolvimento_5","title":"Desenvolvimento:","text":"<p>Integra\u00e7\u00e3o das datas.</p> <p>Automatiza\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o por e-mail com o link.</p>"},{"location":"DoD/#testes_5","title":"Testes:","text":"<p>Teste de integra\u00e7\u00e3o (sucesso/falha de permiss\u00f5es).</p> <p>Teste de envio de e-mail de confirma\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"DoD/#us07-gerar-link-para-salvar-dados-nao-prioritario-para-mvp","title":"US07 - Gerar Link para Salvar Dados (N\u00e3o priorit\u00e1rio para MVP)","text":""},{"location":"DoD/#desenvolvimento_6","title":"Desenvolvimento:","text":"<p>Gera\u00e7\u00e3o de link \u00fanico e criptografado.</p> <p>Funcionalidade de restaura\u00e7\u00e3o de dados via link.</p>"},{"location":"DoD/#testes_6","title":"Testes:","text":"<p>Teste de acesso ao link em diferentes dispositivos.</p> <p>Teste de seguran\u00e7a (ex: token inv\u00e1lido).</p>"},{"location":"DoR/","title":"Definition of Ready (DoR)","text":""},{"location":"DoR/#dor-interacao-dod","title":"DoR -&gt; Intera\u00e7\u00e3o -&gt; DoD","text":""},{"location":"DoR/#us01","title":"US01","text":""},{"location":"DoR/#criterios-de-aceitacao-definidos","title":"Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o definidos:","text":"<ul> <li> <p>Campos obrigat\u00f3rios: e-mail, senha.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o de e-mail (formato v\u00e1lido = string@email.com).</p> </li> <li> <p>Cria\u00e7\u00e3o de senha (letras e n\u00fameros).</p> </li> <li> <p>Mensagens de erro para campos inv\u00e1lidos ou incompletos.</p> </li> </ul>"},{"location":"DoR/#design-cadastro","title":"Design cadastro:","text":"<p>Design da tela com op\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o de e-mail e senha.</p>"},{"location":"DoR/#testes-basicos-definidos","title":"Testes b\u00e1sicos definidos:","text":"<ul> <li>Casos de teste para sucesso, falha de valida\u00e7\u00e3o e duplicidade de e-mail.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#us02-selecao-de-disciplinas","title":"US02 - Sele\u00e7\u00e3o de Disciplinas","text":""},{"location":"DoR/#criterios-de-aceitacao-definidos_1","title":"Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o definidos:","text":"<ul> <li> <p>O usu\u00e1rio pode selecionar 1 ou mais disciplinas.</p> </li> <li> <p>Busca por nome ou c\u00f3digo da disciplina.</p> </li> <li> <p>Lista de disciplinas dispon\u00edveis atualizada semestralmente.</p> </li> </ul>"},{"location":"DoR/#dados-das-disciplinas-disponiveis","title":"Dados das disciplinas dispon\u00edveis:","text":"<ul> <li>Integra\u00e7\u00e3o com sistema acad\u00eamico ou base de dados das disciplinas.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#uiux-aprovado","title":"UI/UX aprovado:","text":"<ul> <li>Design da interface de busca e sele\u00e7\u00e3o de disciplinas validado.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#tratamento-de-erros","title":"Tratamento de erros:","text":"<ul> <li>Mensagens para disciplinas n\u00e3o encontradas ou indispon\u00edveis.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#us03-calculo-de-mencao","title":"US03 - C\u00e1lculo de Men\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"DoR/#criterios-de-aceitacao-definidos_2","title":"Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o definidos:","text":"<ul> <li> <p>Op\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo: m\u00e9dia simples, ponderada ou personalizada.</p> </li> <li> <p>Men\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis: MM, MS, SS.</p> </li> <li> <p>F\u00f3rmulas de c\u00e1lculo validadas com a institui\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"DoR/#regras-de-negocio-claras","title":"Regras de neg\u00f3cio claras:","text":"<ul> <li> <p>Peso de cada prova (se for ponderada).</p> </li> <li> <p>Notas m\u00ednimas por men\u00e7\u00e3o (ex: SS \u2265 9,0).</p> </li> </ul>"},{"location":"DoR/#interface-de-entrada-de-notas","title":"Interface de entrada de notas:","text":"<ul> <li>Design da tela de input de notas aprovado.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#testes-de-cenarios-extremos","title":"Testes de cen\u00e1rios extremos:","text":"<ul> <li>Exemplo: c\u00e1lculo com notas zeradas ou m\u00e1ximas.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#us04-calculo-do-indice-de-rendimento-academico-ira","title":"US04 - C\u00e1lculo do \u00cdndice de Rendimento Acad\u00eamico (IRA)","text":""},{"location":"DoR/#criterios-de-aceitacao-definidos_3","title":"Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o definidos:","text":"<ul> <li> <p>C\u00e1lculo baseado apenas em disciplinas cursadas e aprovadas.</p> </li> <li> <p>F\u00f3rmula do IRA validada com a institui\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"DoR/#integracao-com-historico-academico","title":"Integra\u00e7\u00e3o com hist\u00f3rico acad\u00eamico:","text":"<ul> <li>Acesso \u00e0s notas e disciplinas conclu\u00eddas do usu\u00e1rio.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#ui-de-exibicao-do-ira","title":"UI de exibi\u00e7\u00e3o do IRA:","text":"<ul> <li>Design do dashboard ou tela de resultados aprovado.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#tratamento-de-dados-incompletos","title":"Tratamento de dados incompletos:","text":"<ul> <li>Mensagem se o usu\u00e1rio n\u00e3o tiver disciplinas conclu\u00eddas.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#us05-gerar-calendario-de-provas-e-avaliacoes","title":"US05 - Gerar Calend\u00e1rio de Provas e Avalia\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"DoR/#criterios-de-aceitacao-definidos_4","title":"Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o definidos:","text":"<ul> <li> <p>Importa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de datas do calend\u00e1rio acad\u00eamico.</p> </li> <li> <p>Edi\u00e7\u00e3o manual de datas pelo usu\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>Suporte a provas de reposi\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"DoR/#fonte-de-dados-definida","title":"Fonte de dados definida:","text":"<ul> <li>API ou arquivo (ex: CSV) do calend\u00e1rio acad\u00eamico.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#ui-do-calendario","title":"UI do calend\u00e1rio:","text":"<ul> <li>Design da visualiza\u00e7\u00e3o mensal/semanal aprovado.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#notificacoes","title":"Notifica\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>L\u00f3gica para alertas de datas pr\u00f3ximas definida.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#us06-integracao-com-google-calendar","title":"US06 - Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar","text":""},{"location":"DoR/#criterios-de-aceitacao-definidos_5","title":"Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o definidos:","text":"<ul> <li> <p>Integra\u00e7\u00e3o das datas do calend\u00e1rio acad\u00eamico no Google Calendar.</p> </li> <li> <p>Confirma\u00e7\u00e3o por e-mail com link do Google Calendar.</p> </li> </ul>"},{"location":"DoR/#autenticacao-oauth-com-google","title":"Autentica\u00e7\u00e3o OAuth com Google:","text":"<ul> <li>Configura\u00e7\u00e3o de credenciais da API do Google Calendar.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#tratamento-de-erros_1","title":"Tratamento de erros:","text":"<ul> <li>Mensagens para falha na sincroniza\u00e7\u00e3o (ex: permiss\u00f5es negadas).</li> </ul>"},{"location":"DoR/#testes-de-integracao","title":"Testes de integra\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Cen\u00e1rios de sucesso e falha na sincroniza\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"DoR/#us07-gerar-link-para-salvar-dados","title":"US07 - Gerar Link para Salvar Dados","text":""},{"location":"DoR/#criterios-de-aceitacao-definidos_6","title":"Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o definidos:","text":"<ul> <li> <p>Dados inclu\u00eddos: perfil, disciplinas, notas, IRA, calend\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>Link acess\u00edvel em qualquer dispositivo.</p> </li> <li> <p>Op\u00e7\u00e3o de compartilhamento.</p> </li> </ul>"},{"location":"DoR/#estrutura-de-dados","title":"Estrutura de dados:","text":"<ul> <li>Formato do link (ex: JSON criptografado ou URL curta).</li> </ul>"},{"location":"DoR/#seguranca","title":"Seguran\u00e7a:","text":"<ul> <li>Prote\u00e7\u00e3o contra acesso n\u00e3o autorizado (ex: token \u00fanico).</li> </ul>"},{"location":"DoR/#ui-de-geracao-do-link","title":"UI de gera\u00e7\u00e3o do link:","text":"<ul> <li>Design do bot\u00e3o/interface para gerar e compartilhar o link aprovado.</li> </ul>"},{"location":"apresentacao/","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o","text":"<p>Segue abaixo a apresenta\u00e7\u00e3o em v\u00eddeo do MediaMestre para o cliente, elabadorado pela equipe Champions.</p>"},{"location":"apresentacao/#_1","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o para o cliente","text":"<p> <p>Link da apresenta\u00e7\u00e3o</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"backlog/","title":"Backlog do Produto","text":""},{"location":"backlog/#scaled-agile-framework-safe","title":"Scaled Agile Framework (SAFe)","text":"<p>O SAFe \u00e9 uma metodologia de desenvolvimento \u00e1gil projetada para escalar as pr\u00e1ticas \u00e1geis em grandes organiza\u00e7\u00f5es, com o intuito de alinhar as equipes, programas e portf\u00f3lios de forma eficaz, permitindo trabalhar de forma coordenada e entregas de valor de maneira cont\u00ednua.</p> <p>O trabalho dentro da SAFe \u00e9 definido em diferentes n\u00edveis de backlog, sendo eles:</p> <ul> <li>Portfolio Backlog: Cont\u00e9m os \u00e9picos do neg\u00f3cio e as estrat\u00e9gias de alto n\u00edvel.</li> <li>Program Backlog: Cont\u00e9m as features, que s\u00e3o derivadas dos \u00e9picos.</li> <li>Team Backlog: Cont\u00e9m as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio, que s\u00e3o os requisitos mais detalhados e priorizados para o desenvolvimento de uma funcionalidade.</li> </ul>"},{"location":"backlog/#portfolio-backlog-epicos","title":"Portfolio Backlog (\u00c9picos)","text":"<p>Os \u00e9picos representam grandes iniciativas estrat\u00e9gicas que guiam os objetivos mais amplos que o MediaMestre busca atender. Esses \u00e9picos servem como a base para as funcionalidades que ser\u00e3o desenvolvidas.</p> \u00c9pico Descri\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o do Desempenho Acad\u00eamico Implementar funcionalidades para o estudante calcular notas, monitorar desempenho e acompanhar sua jornada acad\u00eamica. Integra\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Criar ferramentas que centralizem informa\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas em uma plataforma acess\u00edvel e organizada."},{"location":"backlog/#program-backlog-features","title":"Program Backlog (Features)","text":"<p>As features s\u00e3o as funcionalidades principais do produto. Elas s\u00e3o derivadas dos \u00e9picos e representam os objetivos que as equipes devem alcan\u00e7ar nas itera\u00e7\u00f5es de desenvolvimento.</p> Feature Descri\u00e7\u00e3o C\u00e1lculo Automatizado de Notas Permitir que o estudante calcule automaticamente as notas m\u00ednimas para alcan\u00e7ar a men\u00e7\u00e3o desejada. Gera\u00e7\u00e3o e Sincroniza\u00e7\u00e3o de Calend\u00e1rio de Provas Criar um sistema para gerar e sincronizar as datas das provas com o Google Calendar, facilitando o acompanhamento do estudante. Acompanhamento do \u00cdndice de Rendimento Acad\u00eamico (IRA) Calcular o IRA com base nas disciplinas cursadas e acompanhar o progresso do estudante ao longo dos semestres. Armazenamento e Compartilhamento de Dados Permitir que os dados acad\u00eamicos do estudante sejam armazenados e acessados de maneira f\u00e1cil atrav\u00e9s de links."},{"location":"backlog/#team-backlog-historias-de-usuario","title":"Team Backlog (Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio)","text":"<p>As hist\u00f3rias de usu\u00e1rio representam os requisitos mais detalhados e priorizados que s\u00e3o desenvolvidos nas sprints. Elas s\u00e3o criadas a partir das features e entregues de forma iterativa nas sprints.</p>"},{"location":"backlog/#priorizacao-das-user-stories-para-o-mvp","title":"Prioriza\u00e7\u00e3o das User Stories para o MVP","text":"<p>A prioriza\u00e7\u00e3o das User Stories foi feita com base no valor que cada funcionalidade entrega ao usu\u00e1rio, garantindo que as funcionalidades mais essenciais e de maior impacto sejam entregues primeiro, no MVP. As User Stories que entram no MVP est\u00e3o indicadas com a tag (MVP).</p> ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Feature Sprint Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o Prioridade MVP US01 Eu, como usu\u00e1rio, quero me cadastrar no sistema para poder escolher o meu curso. Cadastro de Usu\u00e1rio Sprint 1 O sistema deve permitir o cadastro de usu\u00e1rios com campos obrigat\u00f3rios como nome, e-mail e curso. Alta \u2705 US02 Eu, como usu\u00e1rio, quero selecionar as disciplinas que estou cursando no semestre para planejar meu semestre. Sele\u00e7\u00e3o de Disciplinas Sprint 1 O sistema deve permitir ao usu\u00e1rio selecionar disciplinas de um cat\u00e1logo de cursos oferecidos pela UNB, vinculando-os ao seu perfil. Alta \u2705 US03 Eu, como usu\u00e1rio, quero calcular a nota m\u00ednima necess\u00e1ria para alcan\u00e7ar uma men\u00e7\u00e3o espec\u00edfica em cada disciplina, para garantir minha aprova\u00e7\u00e3o. C\u00e1lculo de Notas M\u00ednimas Sprint 1 O sistema deve calcular corretamente as notas m\u00ednimas que o estudante precisa para atingir a men\u00e7\u00e3o desejada, levando em considera\u00e7\u00e3o os pesos das provas e atividades. Alta \u2705 US04 Eu, como usu\u00e1rio, quero calcular o meu \u00cdndice de Rendimento Acad\u00eamico (IRA), para monitorar meu desempenho ao longo do tempo. Acompanhamento do IRA Sprint 2 O sistema deve calcular o IRA automaticamente com base nas notas e pesos das disciplinas selecionadas pelo estudante. M\u00e9dia \u274c US05 Eu, como usu\u00e1rio, quero gerar um calend\u00e1rio de provas e avalia\u00e7\u00f5es para visualizar e me organizar de acordo com os prazos. Gera\u00e7\u00e3o de Calend\u00e1rio de Provas Sprint 2 O sistema deve gerar automaticamente um calend\u00e1rio de provas e avalia\u00e7\u00f5es com base nas disciplinas do estudante e exibir de forma clara as datas de cada avalia\u00e7\u00e3o. Alta \u2705 US06 Eu, como usu\u00e1rio, quero integrar o calend\u00e1rio de provas com o meu Google Calendar para sincronizar as datas das avalia\u00e7\u00f5es. Sincroniza\u00e7\u00e3o com Google Calendar Sprint 2 O sistema deve permitir a integra\u00e7\u00e3o com o Google Calendar, criando eventos com as datas de provas e avalia\u00e7\u00f5es das disciplinas selecionadas. M\u00e9dia \u274c US07 Eu, como usu\u00e1rio, quero gerar um link para salvar e acessar meus dados e progresso acad\u00eamico facilmente de qualquer dispositivo. Armazenamento e Compartilhamento de Dados Sprint 2 O sistema deve gerar um link \u00fanico para cada usu\u00e1rio que possibilite o acesso aos dados e progresso acad\u00eamico em qualquer dispositivo com internet. Baixa \u274c"},{"location":"backlog/#definicao-das-user-stories-para-o-mvp","title":"Defini\u00e7\u00e3o das User Stories para o MVP","text":"<p>A Release 1 (MVP) ser\u00e1 composta pelas User Stories de maior prioridade, que s\u00e3o essenciais para o funcionamento inicial do produto. Com isso, garantimos que os usu\u00e1rios possam se cadastrar, selecionar disciplinas, calcular notas m\u00ednimas e visualizar o calend\u00e1rio de provas.</p> <p>User Stories do MVP:</p> <ul> <li>US01: Cadastro de Usu\u00e1rio</li> <li>US02: Sele\u00e7\u00e3o de Disciplinas</li> <li>US03: C\u00e1lculo de Notas M\u00ednimas</li> <li>US05: Gera\u00e7\u00e3o de Calend\u00e1rio de Provas</li> </ul> <p>Essas funcionalidades garantir\u00e3o que o MediaMestre forne\u00e7a valor imediato aos estudantes, permitindo que eles se cadastrem, planejem seu semestre e acompanhem o desempenho acad\u00eamico de forma b\u00e1sica.</p>"},{"location":"backlog/#priorizacao-e-planejamento-das-releases","title":"Prioriza\u00e7\u00e3o e Planejamento das Releases","text":"<p>Release 1 (MVP): Focado nas funcionalidades essenciais, conforme as User Stories listadas acima.</p> <p>Release 2 (Pr\u00f3xima itera\u00e7\u00e3o): Ap\u00f3s o MVP, as funcionalidades adicionais como C\u00e1lculo do IRA, Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar e Armazenamento de Dados ser\u00e3o implementadas.</p>"},{"location":"backlog/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A metodologia SAFe \u00e9 ideal para projetos grandes e complexos como o MediaMestre, pois ela permite escalar o trabalho entre v\u00e1rias equipes e alinhar as entregas com as prioridades estrat\u00e9gicas do neg\u00f3cio. Ao organizar o backlog de produto nas camadas de portfolio, programa e time, garantimos que todos os requisitos sejam atendidos de forma organizada e eficiente.</p>"},{"location":"backlog/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>SAFe Team Backlog: https://scaledagileframework.com/team-backlog/</li> <li>Enterprise Backlog Structure and Management: https://scaledagileframework.com/enterprise-backlog-structure-and-management/</li> </ul>"},{"location":"bpmn/","title":"Processo de Desenvolvimento de Software","text":""},{"location":"bpmn/#processo-de-desenvolvimento-de-software-e-notacao-bpmn","title":"Processo de Desenvolvimento de Software e Nota\u00e7\u00e3o BPMN","text":"<p>A nota\u00e7\u00e3o BPMN \u00e9 utilizada para modelar processos de neg\u00f3cios, o que permite uma representa\u00e7\u00e3o clara e compreens\u00edvel dos fluxos de decis\u00f5es no que tange as atividades do projeto.</p>"},{"location":"bpmn/#diagrama-bpmn-do-processo-de-requisitos-mediamestre","title":"Diagrama BPMN do Processo de Requisitos MediaMestre","text":""},{"location":"declaracao-requisitos/","title":"Declara\u00e7\u00e3o de Requisitos","text":"<p>A declara\u00e7\u00e3o de requisitos \u00e9 a especifica\u00e7\u00e3o detalhada das necessidades e expectativas de um sistema de software, documentada de forma clara e objetiva. Ela descreve o que o sistema deve fazer, sem entrar em detalhes sobre como ser\u00e1 implementado.</p>"},{"location":"declaracao-requisitos/#declaracao-de-requisitos-funcionais","title":"Declara\u00e7\u00e3o de Requisitos Funcionais","text":"C\u00f3digo Nome do Requisito Descri\u00e7\u00e3o do Requisito Prioridade do Requisito Regra de Neg\u00f3cio Associada Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio RF01 Cadastro de Usu\u00e1rio O sistema deve permitir que o usu\u00e1rio fa\u00e7a cadastro no sistema, com email e senha, em uma tela de cadastro exclusiva ALTA RN01 US01 RF02 Login de Usu\u00e1rio O sistema deve permitir que o usu\u00e1rio fa\u00e7a login no sistema com email e senha em uma tela de login de usu\u00e1rio exclusiva. ALTA RN01 US01 RF03 Mudan\u00e7a de senha O sistema deve permitir que o usu\u00e1rio fa\u00e7a altera\u00e7\u00e3o de senha, fornecendo seu email, a nova senha e a confirma\u00e7\u00e3o da nova senha em uma tela de mudan\u00e7a de senha exclusiva. ALTA RN01 US01 RF04 Valida\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rio O sistema deve validar o login do usu\u00e1rio, indicando quando os dados inseridos forem incorretos, notificando o usu\u00e1rio com uma frase em vermelho. ALTA RN01 US01 RF05 Gerenciar disciplinas O usu\u00e1rio na tela de menu poder\u00e1 acessar uma p\u00e1gina exclusiva para gerenciar disciplinas. ALTA RN04 US02 RF06 Acesso ao Calend\u00e1rio O usu\u00e1rio na tela de menu poder\u00e1 acessar o calend\u00e1rio. ALTA RN03 US04 RF07 Buscar disciplinas O usu\u00e1rio na tela de gerenciar disciplinas poder\u00e1 buscar uma disciplina, seja pelo c\u00f3digo da disciplina, pelo nome ou selecionado na lista ALTA RN04 US02 RF08 Adicionar disciplinas O usu\u00e1rio na tela de gerenciar disciplinas, ap\u00f3s ter buscado por uma disciplina, poder\u00e1 adicionar a disciplina escolhida. ALTA RN04 US02 RF09 Remover disciplinas O usu\u00e1rio na tela de gerenciar disciplinas poder\u00e1 remover uma disciplina que j\u00e1 foi adicionada. ALTA RN04 US02 RF10 Selecionar disciplina O usu\u00e1rio na tela de gerenciar disciplinas poder\u00e1 selecionar uma disciplina do seu menu de disciplinas ALTA RN04 US02 RF11 Webscraping de Disciplinas O administrador poder\u00e1 adicionar mais disciplinas no sistema por meio de um webscraping, a fim de incluir novas disciplinas e novos cursos BAIXA RN04 US02 RF12 C\u00e1lculo de M\u00e9dias O usu\u00e1rio no menu da disciplina selecionada poder\u00e1 calcular as suas m\u00e9dias acad\u00eamicas ALTA RN02 US03 RF13 Inser\u00e7\u00e3o de Pesos O usu\u00e1rio no menu da disciplina selecionada dever\u00e1 incluir os pesos de cada avalia\u00e7\u00e3o MEDIA RN02 US03 RF14 Inser\u00e7\u00e3o de Notas O usu\u00e1rio no menu da disciplina selecionada dever\u00e1 incluir as notas que j\u00e1 foram tiradas at\u00e9 o momento MEDIA RN02 US03 RF15 Disponibiliza\u00e7\u00e3o da M\u00e9dia Parcial O sistema no menu da disciplina selecionada dever\u00e1 disponibilizar a m\u00e9dia parcial do estudante at\u00e9 o momento ALTA RN02 US03 RF16 Disponibilizar men\u00e7\u00e3o O sistema no menu da disciplina selecionada dever\u00e1 disponibilizar a men\u00e7\u00e3o que o usu\u00e1rio poder\u00e1 alcan\u00e7ar. MEDIA RN02 US03 RF17 Adicionar Evento O usu\u00e1rio na tela do calend\u00e1rio poder\u00e1 adicionar um evento com apenas um t\u00edtulo ALTA RN03 US04 RF18 Editar Evento O usu\u00e1rio na tela do calend\u00e1rio poder\u00e1 editar o t\u00edtulo de um evento j\u00e1 adicionado ALTA RN03 US04 RF19 Remover Evento O usu\u00e1rio na tela do calend\u00e1rio poder\u00e1 remover um evento j\u00e1 adicionado ALTA RN03 US04 RF20 Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar O usu\u00e1rio poder\u00e1 gerar uma integra\u00e7\u00e3o de seu calend\u00e1rio com o Google Calendar BAIXA RN03 US04"},{"location":"fluxo-usuario/","title":"Fluxo de Usu\u00e1rio - MediaMestre","text":"<p>Este documento descreve o fluxo de usu\u00e1rio para o site MediaMestre, desde o acesso at\u00e9 a integra\u00e7\u00e3o com o Google Calendar.</p>"},{"location":"fluxo-usuario/#1-acesso-a-interface-do-site","title":"1. Acesso \u00e0 Interface do Site","text":"<p>O usu\u00e1rio acessa a interface do site, onde ver\u00e1 o layout inicial.</p>"},{"location":"fluxo-usuario/#2-sistema-de-login","title":"2. Sistema de Login","text":""},{"location":"fluxo-usuario/#passos-para-o-login","title":"Passos para o Login:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o Login.</li> <li>Se o usu\u00e1rio j\u00e1 tem um cadastro, ele pode fazer login com e-mail e senha.</li> <li>Se n\u00e3o tiver um cadastro, ser\u00e1 redirecionado para um link de cadastro com a mensagem \"Cadastre-se agora\".</li> </ol>"},{"location":"fluxo-usuario/#3-sistema-de-cadastro-de-usuario-crud","title":"3. Sistema de Cadastro de Usu\u00e1rio (CRUD)","text":""},{"location":"fluxo-usuario/#passos-para-o-cadastro","title":"Passos para o Cadastro:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio clica em Cadastre-se e acessa o formul\u00e1rio de cadastro.</li> <li> <p>O formul\u00e1rio de cadastro cont\u00e9m os seguintes campos:</p> </li> <li> <p>Nome completo</p> </li> <li>Idade</li> <li>Curso</li> <li>E-mail</li> <li> <p>Senha</p> </li> <li> <p>Ap\u00f3s preencher, o usu\u00e1rio clica em Finalizar e o sistema exibe a mensagem \"Cadastro conclu\u00eddo com sucesso!\".</p> </li> </ol>"},{"location":"fluxo-usuario/#4-escolher-disciplinas","title":"4. Escolher Disciplinas","text":""},{"location":"fluxo-usuario/#passos-para-selecao-de-disciplinas","title":"Passos para Sele\u00e7\u00e3o de Disciplinas:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio, ap\u00f3s fazer login, vai para a tela de usu\u00e1rio e clica em Adicionar Disciplinas.</li> <li>O sistema permite que o usu\u00e1rio busque disciplinas pelo c\u00f3digo ou nome.</li> <li>As disciplinas filtradas aparecem com seus respectivos dados (c\u00f3digo, nome, turma, professor).</li> <li>O usu\u00e1rio escolhe a turma desejada e a adiciona ao campo Disciplinas escolhidas.</li> <li>O usu\u00e1rio pode continuar escolhendo disciplinas ou clicar em Adicionar disciplina(s) para finalizar.</li> </ol>"},{"location":"fluxo-usuario/#5-calcular-notas-minimas-media","title":"5. Calcular Notas M\u00ednimas (M\u00e9dia)","text":""},{"location":"fluxo-usuario/#passos-para-calculo-das-notas","title":"Passos para C\u00e1lculo das Notas:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio clica na disciplina desejada e acessa o modal de C\u00e1lculo de Notas.</li> <li>O sistema oferece as op\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo:</li> <li>M\u00e9dia Simples: Exibe as notas m\u00ednimas para as men\u00e7\u00f5es MM, MS e SS.</li> <li>M\u00e9dia Ponderada: O usu\u00e1rio define o n\u00famero de provas e os pesos, e o sistema exibe as notas m\u00ednimas.</li> <li>Outro: O usu\u00e1rio define as avalia\u00e7\u00f5es e pesos personalizados.</li> </ol>"},{"location":"fluxo-usuario/#6-calcular-o-indice-de-rendimento-academico-ira","title":"6. Calcular o \u00cdndice de Rendimento Acad\u00eamico (IRA)","text":""},{"location":"fluxo-usuario/#passos-para-o-calculo-do-ira","title":"Passos para o C\u00e1lculo do IRA:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio, ap\u00f3s login, v\u00ea o IRA exibido ao lado do semestre atual, com base nas disciplinas que j\u00e1 cursou.</li> </ol>"},{"location":"fluxo-usuario/#7-gerar-google-calendar-com-datas-de-provas","title":"7. Gerar Google Calendar com Datas de Provas","text":""},{"location":"fluxo-usuario/#passos-para-a-integracao-com-google-calendar","title":"Passos para a Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio entra na tela de Agenda.</li> <li>O sistema exibe um calend\u00e1rio com as datas das provas das disciplinas cadastradas.</li> <li>O usu\u00e1rio clica em Integrar com Google Calendar.</li> <li>Se a integra\u00e7\u00e3o for bem-sucedida, o usu\u00e1rio recebe um e-mail de confirma\u00e7\u00e3o com o link para a agenda integrada.</li> </ol>"},{"location":"fluxo-usuario/#8-gerar-link-para-salvar-dados","title":"8. Gerar link para salvar dados","text":""},{"location":"fluxo-usuario/#passos-para-gerar-o-link-de-salvamento-de-dados","title":"Passos para gerar o link de salvamento de dados:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio, ap\u00f3s fazer login, vai para a tela de usu\u00e1rio.</li> <li>Nessa tela, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o \"Salvar dados em link\".</li> </ol>"},{"location":"historias-usuario/","title":"Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio","text":"<p>As hist\u00f3rias de usu\u00e1rio s\u00e3o uma declara\u00e7\u00e3o de uma pequena funcionalidade que o cliente pretende ver desenvolvida no produto, ou seja, algo que o produto precisa fazer. \u00c9 capturada em um cart\u00e3o, n\u00e3o devendo ter detalhes de comportamento do produto, os quais s\u00e3o deixados para ser desenvolvidos mais tarde por meio de conversas e crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o entre a equipe e o propriet\u00e1rio do produto.</p>"},{"location":"historias-usuario/#historia-de-usuario-01-acesso-do-usuario-no-sistema","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio 01 - Acesso do Usu\u00e1rio no Sistema","text":""},{"location":"historias-usuario/#cartao","title":"Cart\u00e3o","text":"<p>\"Eu como usu\u00e1rio quero poder acessar o sistema para que eu consiga gerenciar as minhas disciplinas\"</p>"},{"location":"historias-usuario/#conversacao","title":"Conversa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O usu\u00e1rio pode se cadastrar de qualquer forma?</li> <li>O que \u00e9 essencial para o cadastro?</li> <li>O usu\u00e1rio pode recuperar a senha?</li> <li>O usu\u00e1rio pode fazer login de que forma?</li> <li>Caso falte alguma informa\u00e7\u00e3o, o sistema deve validar os campos obrigat\u00f3rios?</li> </ul> <p>Resposta:</p> <p>O usu\u00e1rio precisa fornecer email e senha para completar o cadastro.</p> <p>O usu\u00e1rio caso esque\u00e7a a senha pode recuper\u00e1-la, fornecendo seu email, sua nova senha e confirma\u00e7\u00e3o da nova senha.</p> <p>O usu\u00e1rio pode fazer login no sistema fornecendo seu email e senha.</p> <p>Campos incompletos ou inv\u00e1lidos devem gerar mensagens de erro.</p>"},{"location":"historias-usuario/#confirmacao","title":"Confirma\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O usu\u00e1rio dever\u00e1 acessar o sistema fornecendo seu endere\u00e7o de e-mail e senha.</li> </ul> <p>(US01) Eu como usu\u00e1rio quero acessar o sistema para que eu consiga gerenciar as minhas disciplinas.</p>"},{"location":"historias-usuario/#historia-de-usuario-02-gerenciamento-de-disciplinas","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio 02 - Gerenciamento de Disciplinas","text":""},{"location":"historias-usuario/#cartao_1","title":"Cart\u00e3o","text":"<p>\"Eu como usu\u00e1rio quero poder gerenciar as disciplinas que estou cursando no semestre dentro da plataforma.\"</p>"},{"location":"historias-usuario/#conversacao_1","title":"Conversa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O usu\u00e1rio pode selecionar quantas disciplinas ele quiser?</li> <li>O que acontece se o usu\u00e1rio estiver cursando apenas uma disciplina? Ele pode escolher apenas uma?</li> <li>O usu\u00e1rio busca disciplinas pelo nome ou c\u00f3digo?</li> <li>Podemos incluir a busca por professor tamb\u00e9m?</li> <li>O usu\u00e1rio poder\u00e1 cadastrar disciplinas no sistema?</li> <li>O usu\u00e1rio poder\u00e1 visualizar a disciplina?</li> <li>O usu\u00e1rio poder\u00e1 remover a disciplina?</li> </ul> <p>Resposta:</p> <p>O usu\u00e1rio pode escolher pelo menos uma disciplina e a busca ser\u00e1 feita por nome da disciplina ou c\u00f3digo. A busca por professor n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para a funcionalidade.</p> <p>O usu\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 cadastrar nenhuma disciplina, isso ser\u00e1 feito com um servi\u00e7o de Webscraping do site do SIGAA.</p> <p>O usu\u00e1rio poder\u00e1 visualizar a disciplina para que possa efetuar as opera\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no sistema.</p> <p>O usu\u00e1rio tamb\u00e9m poder\u00e1 remover a disciplina do seu menu de disciplinas.</p>"},{"location":"historias-usuario/#confirmacao_1","title":"Confirma\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O usu\u00e1rio poder\u00e1 escolher uma ou mais disciplinas.</li> <li>A busca pelas disciplinas ser\u00e1 feita atrav\u00e9s do nome ou c\u00f3digo da disciplina.</li> <li>O usu\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 cadastrar disciplinas novas.</li> <li>O usu\u00e1rio poder\u00e1 visualizar a disciplina.</li> <li>O usu\u00e1rio poder\u00e1 remover as disciplinas.</li> </ul> <p>(US02) Como usu\u00e1rio, eu quero poder gerenciar as disciplinas que estou cursando dentro do meu semstre.</p>"},{"location":"historias-usuario/#historia-de-usuario-03-calculo-de-mencao-e-de-media","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio 03 - C\u00e1lculo de Men\u00e7\u00e3o e de M\u00e9dia","text":""},{"location":"historias-usuario/#cartao_2","title":"Cart\u00e3o","text":"<p>\"Eu como usu\u00e1rio quero saber minhas m\u00e9dias parciais e totais das disciplinas que estou cursando e ao final do semestre ver a men\u00e7\u00e3o.\"</p>"},{"location":"historias-usuario/#conversacao_2","title":"Conversa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O usu\u00e1rio indica a nota que obteve ou o sistema calcula as notas m\u00ednimas necess\u00e1rias?</li> <li>O sistema deve considerar diferentes formas de calcular a m\u00e9dia: m\u00e9dia simples, m\u00e9dia ponderada ou outro c\u00e1lculo?</li> </ul> <p>Resposta:</p> <p>O usu\u00e1rio indica a quantidade de avalia\u00e7\u00f5es e os seus respectivos pesos, sendo em seguida calculada a sua m\u00e9dia.</p> <p>O sistema deve considerar apenas o c\u00e1lculo de m\u00e9dias personalizadas, o qual o usu\u00e1rio oferece a quantidade de avalia\u00e7\u00f5es e os seus respectivos pesos.</p>"},{"location":"historias-usuario/#confirmacao_2","title":"Confirma\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O usu\u00e1rio indicar\u00e1 a quantidade de avalia\u00e7\u00f5es e seus respectivos pesos</li> </ul> <p>(US03) Eu como usu\u00e1rio quero saber minhas m\u00e9dias parciais e totais das disciplinas que estou cursando e ao final do semestre ver a men\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"historias-usuario/#historia-de-usuario-04-gerenciar-o-calendario-de-provas-e-avaliacoes","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio 04 - Gerenciar o Calend\u00e1rio de Provas e Avalia\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"historias-usuario/#cartao_3","title":"Cart\u00e3o","text":"<p>\"Como usu\u00e1rio, eu quero gerar um calend\u00e1rio para acompanhar as datas das provas e avalia\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas.\"</p>"},{"location":"historias-usuario/#conversacao_3","title":"Conversa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O usu\u00e1rio tem as datas das provas e das avalia\u00e7\u00f5es previamente ou o sistema ir\u00e1 pux\u00e1-las de algum lugar?</li> <li>O usu\u00e1rio pode adicionar ou editar as datas manualmente?</li> <li>O usu\u00e1rio poder\u00e1 integrar o calend\u00e1rio com outras ferramentas? (ex: Google Calendar)</li> </ul> <p>Resposta:</p> <p>O sistema permitir\u00e1 que o usu\u00e1rio adicione ou edite as avalia\u00e7\u00f5es nas respectivas datas com o seu devido t\u00edtulo de forma manual.</p> <p>O sistema permitir\u00e1 que o usu\u00e1rio fa\u00e7a a integra\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio com o Google Calendar</p>"},{"location":"historias-usuario/#confirmacao_3","title":"Confirma\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li> <p>O usu\u00e1rio poder\u00e1 gerar um calend\u00e1rio com as datas das provas, com informa\u00e7\u00f5es inseridas manualmente pelo usu\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>O usu\u00e1rio poder\u00e1 integrar o calend\u00e1rio do sistema com o Google Calendar</p> </li> </ul> <p>(US04) Como usu\u00e1rio, eu quero gerar um calend\u00e1rio para acompanhar as datas das provas.</p>"},{"location":"historico/","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 14/01/2025 Atualiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina principal de documenta\u00e7\u00e3o Lucas Bottino 1.1 14/01/2025 Defini\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio 01 e Defini\u00e7\u00e3o do Backlog Lucas Bottino 1.2 14/01/2025 Cria\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio com base no fluxo de usu\u00e1rio, cria\u00e7\u00e3o do backlog do produto, cria\u00e7\u00e3o do fluxo do usu\u00e1rio, tabela em MKDocs e ajuste na Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio 05 para incluir avalia\u00e7\u00f5es. Lucas Bottino 1.3 15/01/2025 Defini\u00e7\u00e3o das Sprints Maria Eduarda Vieira 1.4 15/01/2025 Adi\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o do requisito declarado como \"Link Gerado para Salvamento de Dados\" Arthur Fonseca 1.5 20/01/2025 Liga\u00e7\u00e3o de arquivos entre hist\u00f3rico de usu\u00e1rios e os requisitos desenvolvidos, Maria Eduarda Vieira 1.6 20/01/2025 Adi\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o do produto e do projeto Lucas Bottino 1.7 22/01/2025 Conserto dos relacionamentos do projeto, regras de negocio, requisitos, hist\u00f3rias de usuarios e fluxos de usu\u00e1rios Maria Eduarda Vieira 1.8 02/02/2025 Adicionando o diagrama BPMN na aba Processo de Desenvolvimento de Software Lucas Bottino 1.9 23/01/2025 Atualiza\u00e7\u00e3o das Sprints Maria Eduarda Vieira 1.10 02/02/2025 Remodelando disponibilidade de pastas Lucas Bottino 1.11 02/02/2025 Adicionando Diagrama de Ishikawa na visao do produto e do projeto Lucas Bottino 1.12 02/02/2025 Atualizando backlog do produto para padrao SAFe Lucas Bottino 1.13 02/02/2025 Adicionando o MVP Lucas Bottino 1.14 04/02/2025 Adi\u00e7\u00e3o de Definition of Ready (DoR) e Definition of Done (DoD) na documenta\u00e7\u00e3o Arthur Fonseca 1.15 07/02/2025 Remodelando e numerando as Regras de Neg\u00f3cio Lucas Bottino 1.16 07/02/2025 Remodelando e numerando os Requisitos Funcionais, colocando rastreabilidade no documento Lucas Bottino 1.17 07/02/2025 Remodelando as Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio Lucas Bottino 1.18 09/02/2025 Finaliza\u00e7\u00e3o da pagina de relacionamentos Maria Eduarda Vieira"},{"location":"mvp/","title":"MVP","text":""},{"location":"mvp/#o-que-e-mvp-produto-minimo-viavel","title":"O que \u00e9 MVP (Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel)","text":"<p>O MVP (Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel) \u00e9 uma vers\u00e3o inicial de um produto que cont\u00e9m apenas as funcionalidades essenciais, capazes de atender \u00e0s necessidades b\u00e1sicas do usu\u00e1rio, al\u00e9m de permitir a valida\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses do neg\u00f3cio com o menor esfor\u00e7o e custo poss\u00edveis.</p>"},{"location":"mvp/#como-o-mvp-se-relaciona-com-o-backlog-de-produto","title":"Como o MVP se relaciona com o Backlog de Produto?","text":"<p>As User Stories (US) s\u00e3o a principal ferramenta utilizada para o desenvolvimento das funcionalidades do MVP. Cada hist\u00f3ria capta uma necessidade do usu\u00e1rio, sendo estruturada de maneira simples e f\u00e1cil de entender pela equipe de desenvolvimento do projeto.</p> <p>As User Stories presentes no backlog do produto guiar\u00e3o o trabalho da equipe, assegurando que as funcionalidades mais priorit\u00e1rias e essenciais sejam implementadas primeiro. Dessa forma, o desenvolvimento \u00e9 orientado pelo que \u00e9 mais relevante para validar o produto de maneira eficiente e com baixo custo.</p>"},{"location":"mvp/#escopo-para-o-projeto-mediamestre","title":"Escopo para o projeto MediaMestre","text":"<p>O escopo do MVP foi cuidadosamente planejado para incluir as funcionalidades essenciais que atendem \u00e0s necessidades dos estudantes no contexto da disciplina de Requisitos de Software. Com base nas necessidades dos usu\u00e1rios e nas prioridades de desenvolvimento, foram criadas 07 Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, das quais 04 foram selecionadas para compor a primeira vers\u00e3o do produto (MVP). As Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio selecionadas para o MVP s\u00e3o informadas no backlog do produto.</p> <p>Essas funcionalidades s\u00e3o suficientes para validar a proposta do MediaMestre e ajudar os estudantes a organizarem melhor suas disciplinas, prazos e desempenho acad\u00eamico. O restante das funcionalidades ser\u00e1 planejado para implementa\u00e7\u00f5es futuras, \u00e0 medida que o produto evolui e novos requisitos s\u00e3o identificados.</p>"},{"location":"regras-negocio/","title":"Regras de Neg\u00f3cio (MediaMestre)","text":"T\u00edtulo Descri\u00e7\u00e3o da Regra de Neg\u00f3cio Requisito(s) associado(s) RN01 O usu\u00e1rio deve poder acessar sua pr\u00f3pria conta para controlar as suas disciplinas. RF01, RF02, RF03 e RF04 RN02 O usu\u00e1rio deve poder fazer o c\u00e1lculo de men\u00e7\u00e3o e m\u00e9dia. RF12, RF13, RF14, RF15, RF16 RN03 O usu\u00e1rio deve poder acompanhar suas avalia\u00e7\u00f5es por meio de um calend\u00e1rio. RF06, RF17, RF18, RF19, RF20 RN04 O usu\u00e1rio deve poder gerenciar as suas disciplinas. RF05, RF07, RF08, RF09, RF10, RF11"},{"location":"sprints/","title":"Controle de Sprints - Projeto MediaMestre","text":""},{"location":"sprints/#sprint-1-06-01-a-10-01-planejamento-e-desenvolvimento-inicial","title":"Sprint 1: 06-01 \u00e0 10-01 - Planejamento e Desenvolvimento Inicial","text":""},{"location":"sprints/#objetivos-da-sprint-1","title":"Objetivos da Sprint 1","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o do escopo inicial do projeto.</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o das funcionalidades principais do sistema.</li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de testes iniciais.</li> <li>Inicio da documenta\u00e7\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"sprints/#tarefas-realizadas","title":"Tarefas Realizadas","text":"<ol> <li>Planejamento do Backlog:</li> <li>Levantamento de requisitos e hist\u00f3rias de usu\u00e1rio.</li> <li>Divis\u00e3o das tarefas entre os membros da equipe.</li> <li>Desenvolvimento da documenta\u00e7\u00e3o:</li> <li>In\u00edcio do desenvolvimento da API em Python (FastAPI).</li> <li>Estrutura\u00e7\u00e3o do banco de dados PostgreSQL.</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica de c\u00e1lculo das notas e men\u00e7\u00f5es.</li> <li>Desenvolvimento Frontend:</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o de templates HTML para o visual inicial.</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o com o backend para a exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es din\u00e2micas.</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o e Testes:</li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de testes de integra\u00e7\u00e3o entre frontend e backend.</li> <li>Valida\u00e7\u00e3o das APIs para garantir que os dados de notas e men\u00e7\u00f5es sejam calculados corretamente.</li> </ol>"},{"location":"sprints/#responsaveis-pela-sprint-1","title":"Respons\u00e1veis pela Sprint 1","text":"<ul> <li>Lucas Bottino - Desenvolvimento da Documenta\u00e7\u00e3o. Feito</li> <li>Maria Eduarda - desenvolvimento da documenta\u00e7\u00e3o. Feito</li> <li>Fernando - Aux\u00edlio no desenvolvimento Backend e integra\u00e7\u00e3o de banco de dados. Feito </li> <li>Felipe e Vitor - Aux\u00edlio no Frontend e Implementa\u00e7\u00e3o de Funcionalidades.</li> <li>Arthur - Monitoramento de Tarefas, Documenta\u00e7\u00e3o e Feedback da Equipe. Feito</li> </ul>"},{"location":"sprints/#sprint-2-13-01-a-24-01-desenvolvimento-e-ajustes","title":"Sprint 2: 13-01 \u00e0 24-01 - Desenvolvimento e Ajustes","text":""},{"location":"sprints/#objetivos-da-sprint-2","title":"Objetivos da Sprint 2","text":"<ul> <li>Realizar testes de usabilidade e de performance.</li> <li>Corrigir poss\u00edveis erros de integra\u00e7\u00e3o e de c\u00e1lculos.</li> <li>Implementar integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar para o gerenciamento das datas de provas.</li> <li>Desenvolvimento do backend (Python - FastAPI) e integra\u00e7\u00e3o com o frontend.</li> </ul>"},{"location":"sprints/#tarefas-realizadas_1","title":"Tarefas Realizadas","text":"<ol> <li>Finaliza\u00e7\u00e3o do Desenvolvimento Backend:</li> <li>Conclus\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo do \u00cdndice de Rendimento Acad\u00eamico (IRA).</li> <li>Ajustes na sincroniza\u00e7\u00e3o do banco de dados.</li> <li>Ajustes no Frontend:</li> <li>Refatora\u00e7\u00e3o do design do sistema com base no feedback inicial.</li> <li>Melhoria na intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o sistema (exibi\u00e7\u00e3o de notas, men\u00e7\u00f5es e prazos).</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar:</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o do sistema de integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar para visualizar datas de provas.</li> <li>Testes de sincroniza\u00e7\u00e3o e ajuste de bugs.</li> <li>Testes Finais e Feedback do Cliente:</li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de testes de performance para garantir a estabilidade.</li> <li>Demonstra\u00e7\u00e3o do sistema para o cliente (Carlos Eduardo).</li> <li>Recebimento de feedback e ajustes necess\u00e1rios.</li> </ol>"},{"location":"sprints/#responsaveis-pela-sprint-2","title":"Respons\u00e1veis pela Sprint 2","text":"<ul> <li>Lucas Bottino - Ajuste do Backend, Testes de Performance. Feito</li> <li>Maria Eduarda - Ajustes de Frontend e Design. Feito</li> <li>Fernando - Aux\u00edlio na Implementa\u00e7\u00e3o de Funcionalidades no Backend, Testes Finais e Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar. Feito</li> <li>Felipe - Ajustes de Frontend. </li> <li>Vitor - Ajuste do Backend.</li> <li>Arthur - Estrutura\u00e7\u00e3o do banco de dados PostgreSQL. Feito</li> </ul>"},{"location":"sprints/#sprint-3-27-01-a-09-02-conclusao-do-desenvolvimento-e-ajustes-finais","title":"Sprint 3: 27-01 \u00e0 09-02 - Conclus\u00e3o do Desenvolvimento e Ajustes Finais","text":""},{"location":"sprints/#objetivos-da-sprint-3","title":"Objetivos da Sprint 3","text":"<ul> <li>Concluir as funcionalidades principais do sistema.</li> <li>Realizar testes de usabilidade e de performance.</li> <li>Corrigir poss\u00edveis erros de integra\u00e7\u00e3o e de c\u00e1lculos.</li> <li>finalizar integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar para o gerenciamento das datas de provas.</li> </ul>"},{"location":"sprints/#tarefas-realizadas_2","title":"Tarefas Realizadas","text":"<ol> <li>Finaliza\u00e7\u00e3o do Desenvolvimento Backend:</li> <li>Conclus\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo do \u00cdndice de Rendimento Acad\u00eamico (IRA).</li> <li>Ajustes na sincroniza\u00e7\u00e3o do banco de dados.</li> <li>Ajustes no Frontend:</li> <li>Refatora\u00e7\u00e3o do design do sistema com base no feedback inicial.</li> <li>Melhoria na intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o sistema (exibi\u00e7\u00e3o de notas, men\u00e7\u00f5es e prazos).</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar:</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o do sistema de integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar para visualizar datas de provas.</li> <li>Testes de sincroniza\u00e7\u00e3o e ajuste de bugs.</li> <li>Testes Finais e Feedback do Cliente:</li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de testes de performance para garantir a estabilidade.</li> <li>Demonstra\u00e7\u00e3o do sistema para o cliente (Carlos Eduardo).</li> <li>Recebimento de feedback e ajustes necess\u00e1rios.</li> </ol>"},{"location":"sprints/#responsaveis-pela-sprint-3","title":"Respons\u00e1veis pela Sprint 3","text":"<ul> <li>Lucas Bottino - Ajuste do Backend, Testes de Performance. Feito</li> <li>Maria Eduarda - Ajustes de Frontend e Designe ajusto no Backend. Feito</li> <li>Fernando - Aux\u00edlio na Implementa\u00e7\u00e3o de Funcionalidades no Backend, Testes Finais e Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar. Feito</li> <li>Felipe - Ajustes de Frontend.</li> <li>Vitor - Ajuste do Backend</li> <li>Arthur - Finaliza\u00e7\u00e3o da estrutura\u00e7\u00e3o do banco de dados PostgreSQL. Feito</li> </ul>"},{"location":"sprints/#acompanhamento-e-ajustes-durante-o-mes-de-janeiro","title":"Acompanhamento e Ajustes Durante o M\u00eas de Janeiro","text":"<p>Durante o m\u00eas de janeiro, a equipe tentou se reuniu semanalmente para ajustar as prioridades, discutir o progresso e tratar de riscos identificados, como erros de c\u00e1lculo e integra\u00e7\u00e3o entre frontend e backend. Todos os membros contribu\u00edram para a solu\u00e7\u00e3o desses problemas de forma \u00e1gil.</p>"},{"location":"sprints/#riscos-e-acoes-de-mitigacao","title":"Riscos e A\u00e7\u00f5es de Mitiga\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li>Risco de Erros nos C\u00e1lculos: Realizados testes cont\u00ednuos nas funcionalidades de c\u00e1lculo para garantir precis\u00e3o.</li> <li>Problemas na Integra\u00e7\u00e3o Backend e Frontend: Integra\u00e7\u00e3o foi feita com foco na comunica\u00e7\u00e3o clara entre as partes do sistema e testada repetidamente.</li> <li>Resist\u00eancia \u00e0 Nova Ferramenta: Pesquisa inicial de usabilidade foi feita com usu\u00e1rios simulados, e ajustes de interface foram realizados com base no feedback.</li> </ol>"},{"location":"sprints/#feedback-e-resultados-da-sprint","title":"Feedback e Resultados da Sprint","text":"<p>O cliente (Carlos Eduardo) validou o progresso durante a segunda sprint, destacando a efici\u00eancia na usabilidade e o correto funcionamento das funcionalidades de c\u00e1lculo e integra\u00e7\u00e3o com o Google Calendar.</p>"},{"location":"sprints/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Com a conclus\u00e3o da Sprint 1, Sprint 2 e Sprint 3, o produto MediaMestre est\u00e1 pronto para ser utilizado pelos estudantes da UNB, atendendo a maioria dos requisitos de c\u00e1lculo de men\u00e7\u00f5es, acompanhamento de prazos e otimiza\u00e7\u00e3o do rendimento acad\u00eamico.</p>"},{"location":"teste/","title":"Relacionamento de Regras de Neg\u00f3cio, Requisitos, Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio e Fluxo de Usu\u00e1rio","text":""},{"location":"teste/#regra-de-negocio-01-acesso-ao-sistema","title":"Regra de Neg\u00f3cio 01: Acesso ao Sistema","text":"<p>Descri\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve poder acessar sua pr\u00f3pria conta para controlar suas disciplinas.  </p>"},{"location":"teste/#requisitos-relacionados","title":"Requisitos Relacionados:","text":"<ul> <li>RF01: Cadastro de Usu\u00e1rio  </li> <li>RF02: Login de Usu\u00e1rio  </li> <li>RF03: Mudan\u00e7a de senha  </li> <li>RF04: Valida\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rio  </li> </ul>"},{"location":"teste/#historia-de-usuario-relacionada","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Relacionada:","text":"<ul> <li>US01: \"Eu como usu\u00e1rio quero poder acessar o sistema para que eu consiga gerenciar as minhas disciplinas.\"  </li> </ul>"},{"location":"teste/#parte-do-fluxo-de-usuario-relacionada","title":"Parte do Fluxo de Usu\u00e1rio Relacionada:","text":"<ul> <li>1. Acesso \u00e0 Interface do Site </li> <li>2. Sistema de Login </li> <li>3. Sistema de Cadastro de Usu\u00e1rio (CRUD) </li> </ul>"},{"location":"teste/#regra-de-negocio-02-calculo-de-mencao-e-media","title":"Regra de Neg\u00f3cio 02: C\u00e1lculo de Men\u00e7\u00e3o e M\u00e9dia","text":"<p>Descri\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve poder fazer o c\u00e1lculo de men\u00e7\u00e3o e m\u00e9dia de suas disciplinas.  </p>"},{"location":"teste/#requisitos-relacionados_1","title":"Requisitos Relacionados:","text":"<ul> <li>RF12: C\u00e1lculo de M\u00e9dias  </li> <li>RF13: Inser\u00e7\u00e3o de Pesos  </li> <li>RF14: Inser\u00e7\u00e3o de Notas  </li> <li>RF15: Disponibiliza\u00e7\u00e3o da M\u00e9dia Parcial  </li> <li>RF16: Disponibilizar Men\u00e7\u00e3o  </li> </ul>"},{"location":"teste/#historia-de-usuario-relacionada_1","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Relacionada:","text":"<ul> <li>US03: \"Eu como usu\u00e1rio quero saber minhas m\u00e9dias parciais e totais das disciplinas que estou cursando e ao final do semestre ver a men\u00e7\u00e3o.\"  </li> </ul>"},{"location":"teste/#parte-do-fluxo-de-usuario-relacionada_1","title":"Parte do Fluxo de Usu\u00e1rio Relacionada:","text":"<ul> <li>5. Calcular Notas M\u00ednimas (M\u00e9dia) </li> </ul>"},{"location":"teste/#regra-de-negocio-03-acompanhamento-por-calendario","title":"Regra de Neg\u00f3cio 03: Acompanhamento por Calend\u00e1rio","text":"<p>Descri\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve poder acompanhar suas avalia\u00e7\u00f5es por meio de um calend\u00e1rio.  </p>"},{"location":"teste/#requisitos-relacionados_2","title":"Requisitos Relacionados:","text":"<ul> <li>RF06: Acesso ao Calend\u00e1rio  </li> <li>RF17: Adicionar Evento  </li> <li>RF18: Editar Evento  </li> <li>RF19: Remover Evento  </li> <li>RF20: Integra\u00e7\u00e3o com Google Calendar  </li> </ul>"},{"location":"teste/#historia-de-usuario-relacionada_2","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Relacionada:","text":"<ul> <li>US04: \"Como usu\u00e1rio, eu quero gerar um calend\u00e1rio para acompanhar as datas das provas e avalia\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas.\"  </li> </ul>"},{"location":"teste/#parte-do-fluxo-de-usuario-relacionada_2","title":"Parte do Fluxo de Usu\u00e1rio Relacionada:","text":"<ul> <li>7. Gerar Google Calendar com Datas de Provas </li> </ul>"},{"location":"teste/#regra-de-negocio-04-gerenciamento-de-disciplinas","title":"Regra de Neg\u00f3cio 04: Gerenciamento de Disciplinas","text":"<p>Descri\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve poder gerenciar suas disciplinas cadastradas na plataforma.  </p>"},{"location":"teste/#requisitos-relacionados_3","title":"Requisitos Relacionados:","text":"<ul> <li>RF05: Gerenciar Disciplinas  </li> <li>RF07: Buscar Disciplinas  </li> <li>RF08: Adicionar Disciplinas  </li> <li>RF09: Remover Disciplinas  </li> <li>RF10: Selecionar Disciplina  </li> <li>RF11: Webscraping de Disciplinas  </li> </ul>"},{"location":"teste/#historia-de-usuario-relacionada_3","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Relacionada:","text":"<ul> <li>US02: \"Eu como usu\u00e1rio quero poder gerenciar as disciplinas que estou cursando no semestre dentro da plataforma.\"  </li> </ul>"},{"location":"teste/#parte-do-fluxo-de-usuario-relacionada_3","title":"Parte do Fluxo de Usu\u00e1rio Relacionada:","text":"<ul> <li>4. Escolher Disciplinas </li> <li>6. Calcular o \u00cdndice de Rendimento Acad\u00eamico (IRA) </li> </ul>"},{"location":"visao-produto-projeto/","title":"Vis\u00e3o do Produto e do Projeto","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#visao-do-produto","title":"Vis\u00e3o do Produto","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#11-problematica","title":"1.1 Problem\u00e1tica","text":"<p>Os estudantes da UNB possuem uma grade bastante complexa e um dos principais desafios para a gest\u00e3o de seu rendimento acad\u00eamico \u00e9 fazer o c\u00e1lculo das notas para alcan\u00e7ar a men\u00e7\u00e3o desejada e ter conhecimento sobre as datas das avalia\u00e7\u00f5es no decorrer das disciplinas. Os principais problemas identificados incluem:</p> <ul> <li> <p>Erro Humano:   O estudante pode errar o c\u00e1lculo para alcan\u00e7ar a men\u00e7\u00e3o MM, por exemplo, e tirar menos do que o necess\u00e1rio para passar na disciplina.</p> </li> <li> <p>Falta de centraliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es:   Os dados presentes no plano de ensino nem sempre facilitam a compreens\u00e3o do estudante.</p> </li> <li> <p>Dificuldade em gest\u00e3o de tempo:    Muitos estudantes enfrentam desafios em administrar o tempo devido \u00e0 grande quantidade de atividades acad\u00eamicas e prazos de avalia\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul> <p>Tais problemas tem impacto direto tanto no rendimento acad\u00eamico dos estudantes, como na sa\u00fade mental, especialmente quando um facilitador n\u00e3o est\u00e1 presente para organizar os prazos, notas e metas a serem alcan\u00e7adas. O diagrama a seguir auxilia na ilustra\u00e7\u00e3o dos principais desafios dos estudantes:</p> <p></p>"},{"location":"visao-produto-projeto/#12-declaracao-da-posicao-do-produto","title":"1.2 Declara\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o do produto","text":"<p>O produto a ser desenvolvido \u00e9 um software de gest\u00e3o de disciplinas projetado para atender \u00e0 necessidade dos estudantes da Universidade de Bras\u00edlia para o acompanhamento das disciplinas e c\u00e1lculo de men\u00e7\u00f5es.</p> <p>A solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 permitir\u00e1 otimizar o trabalho dos estudantes para com as mat\u00e9rias, mas tamb\u00e9m ir\u00e1 prevenir a desorganiza\u00e7\u00e3o dos estudantes, evitando descontroles e ansiedade ao decorrer dos semestres.</p> Para Quem O Que Ao contr\u00e1rio Nosso produto Estudantes da Universidade de Bras\u00edlia Grupo Champions MediaMestre Auxilia na gest\u00e3o do rendimento acad\u00eamico dos estudantes da UNB Ferramentas tradicionais de gest\u00e3o acad\u00eamica e processos manuais de acompanhamento de disciplinas \u00e9 um software desenvolvido sob medida para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas dos estudantes da UNB, oferecendo usabilidade aprimorada e facilitada para o acompanhamento de notas, prazos e men\u00e7\u00f5es, presente em um sistema web."},{"location":"visao-produto-projeto/#13-qual-o-objetivo-do-produto","title":"1.3 Qual o objetivo do produto?","text":"<p>O MediaMestre tem como objetivo ser um sistema interativo e eficiente para o estudante, atendendo \u00e0s demandas que aparecem no ano acad\u00eamico e auxiliando o aluno a buscar sempre ser mais eficiente no dia a dia.</p> <ol> <li>Otimizar a gest\u00e3o do rendimento acad\u00eamico, permitindo que o estudante tenha um controle preciso de suas notas e prazos.</li> <li>Permitir um c\u00e1lculo automatizado das men\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para aprova\u00e7\u00e3o nas disciplinas, evitando erros humanos e proporcionando mais seguran\u00e7a ao aluno.</li> <li>Facilitar o acompanhamento das datas de avalia\u00e7\u00f5es e atividades, centralizando essas informa\u00e7\u00f5es em um \u00fanico lugar acess\u00edvel.</li> <li>Instruir o aluno no planejamento de suas atividades acad\u00eamicas, ajudando-o a organizar melhor seu tempo e a gerenciar sua carga de estudos de forma eficaz.</li> </ol>"},{"location":"visao-produto-projeto/#14-o-projeto-mediamestre-sera-construido-com-quais-tecnologias","title":"1.4 O projeto MediaMestre ser\u00e1 constru\u00eddo com quais tecnologias?","text":"<p>O projeto MediaMestre ser\u00e1 desenvolvido utilizando as seguintes tecnologias:</p> <ul> <li>Backend: Python (FastAPI)</li> <li>Banco de dados: PostgreSQL</li> <li>Frontend: Template - Html</li> </ul>"},{"location":"visao-produto-projeto/#visao-do-projeto","title":"Vis\u00e3o do Projeto","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#21-organizacao-do-projeto-mediamestre","title":"2.1 Organiza\u00e7\u00e3o do Projeto MediaMestre","text":"<p>A equipe respons\u00e1vel pelo desenvolvimento do projeto foi estruturada de acordo com o conhecimento em desenvolvimento, com o intuito de facilitar o trabalho e acelerar a constru\u00e7\u00e3o do site.</p> Papel Atribui\u00e7\u00f5es Respons\u00e1vel Participantes Desenvolvedor Desenvolvimento do projeto utilizando pr\u00e1ticas de engenharia de software, desde a codifica\u00e7\u00e3o at\u00e9 o deploy do produto Lucas Bottino Todos os integrantes do grupo Cliente Respons\u00e1vel por validar o produto final, garantindo que esteja de acordo com os requisitos levantados ao longo do desenvolvimento do produto Carlos Eduardo Carlos Eduardo"},{"location":"visao-produto-projeto/#22-planejando-as-fases-e-iteracoes-do-projeto","title":"2.2 Planejando as fases e itera\u00e7\u00f5es do projeto","text":"<p>O projeto foi dividido em duas sprints, com metade das entregas estando na primeira sprint e, por consequ\u00eancia, a segunda metade sendo entregue na segunda sprint.</p> <p>Cada sprint possui objetivos claros e prazos definidos, com as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio j\u00e1 presentes no backlog. Todos os requisitos e funcionalidades foram constru\u00eddos e est\u00e3o prontos para serem implementados conforme o cronograma estabelecido.</p> <p>O backlog pode ser acessado aqui.</p>"},{"location":"visao-produto-projeto/#23-matriz-de-comunicacao","title":"2.3 Matriz de comunica\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os meios de comunica\u00e7\u00e3o ser\u00e3o um fator importante para definir como a equipe ir\u00e1 trabalhar em conjunto. A fim de alinhar o trabalho de todos os integrantes do grupo e resolver os problemas de forma eficiente, usaremos o Discord para as chamadas e o WhatsApp para comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.</p>"},{"location":"visao-produto-projeto/#24-gerenciamento-de-riscos","title":"2.4 Gerenciamento de Riscos","text":"<p>A gest\u00e3o de riscos \u00e9 uma parte essencial do desenvolvimento do projeto MediaMestre, especialmente em um contexto \u00e1gil, onde as funcionalidades do produto s\u00e3o entregues ao longo de v\u00e1rias sprints. A seguir, o gerenciamento de riscos foi alinhado com o Backlog de Produto, que \u00e9 estruturado com hist\u00f3rias de usu\u00e1rio e funcionalidades a serem entregues.</p>"},{"location":"visao-produto-projeto/#riscos-alinhados-com-o-backlog-de-produto","title":"Riscos Alinhados com o Backlog de Produto","text":"Risco Probabilidade Impacto Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Relacionada Estrat\u00e9gia de Mitiga\u00e7\u00e3o Atraso no desenvolvimento das funcionalidades principais Alta Alto US01, US02, US03 Utilizar a metodologia \u00e1gil com sprints bem definidas e acompanhamento cont\u00ednuo do progresso. As funcionalidades mais cr\u00edticas (como o cadastro e sele\u00e7\u00e3o de disciplinas) devem ser priorizadas. Erros no c\u00e1lculo de notas m\u00ednimas M\u00e9dia Alto US03 Realizar testes de valida\u00e7\u00e3o para garantir que o c\u00e1lculo das notas esteja correto e validado com usu\u00e1rios antes de cada entrega. Problemas na integra\u00e7\u00e3o entre o frontend (Angular) e backend (FastAPI) M\u00e9dia Alto US01, US02, US03 Garantir que as APIs sejam bem definidas desde o in\u00edcio e realizar testes de integra\u00e7\u00e3o para validar a comunica\u00e7\u00e3o entre o backend e o frontend, especialmente nas funcionalidades de c\u00e1lculo de notas e cadastro. Resist\u00eancia dos estudantes \u00e0 nova ferramenta Baixa M\u00e9dio US01, US02 Realizar pesquisa de usabilidade nas fases iniciais de desenvolvimento para garantir que o produto atenda \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios e incluir funcionalidades como o c\u00e1lculo de men\u00e7\u00f5es e calend\u00e1rio de provas desde o in\u00edcio. Falha na sincroniza\u00e7\u00e3o de dados (Google Calendar) M\u00e9dia Alto US06 Implementar testes de integra\u00e7\u00e3o com o Google Calendar e realizar valida\u00e7\u00f5es com usu\u00e1rios para garantir a sincroniza\u00e7\u00e3o correta do calend\u00e1rio de provas. Erros na visualiza\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio de provas e avalia\u00e7\u00f5es M\u00e9dia M\u00e9dio US05 Testar a gera\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio em diferentes cen\u00e1rios de uso, com valida\u00e7\u00e3o das datas de provas e avalia\u00e7\u00f5es, antes de cada entrega. Problemas de desempenho no c\u00e1lculo do \u00cdndice de Rendimento Acad\u00eamico (IRA) Baixa M\u00e9dio US04 Testar o c\u00e1lculo do IRA com diferentes conjuntos de dados para garantir que o sistema tenha desempenho adequado mesmo com grandes volumes de informa\u00e7\u00f5es. Problemas na armazenagem e recupera\u00e7\u00e3o dos dados Baixa Alto US07 Implementar pr\u00e1ticas de backup regular e garantir que os dados possam ser salvos e recuperados de maneira eficiente. A funcionalidade de gerar links para salvar os dados ser\u00e1 testada rigorosamente para garantir que o acesso seja f\u00e1cil e seguro."},{"location":"visao-produto-projeto/#25-monitoramento-e-controle-de-riscos","title":"2.5 Monitoramento e Controle de Riscos","text":"<ul> <li>Reuni\u00f5es Semanais de Acompanhamento: Durante as sprints, a equipe realizar\u00e1 reuni\u00f5es semanais de acompanhamento para discutir os riscos e suas atualiza\u00e7\u00f5es, com foco nas funcionalidades a serem entregues na sprint em andamento.</li> <li>Ferramentas de Acompanhamento de Tarefas: A equipe utilizar\u00e1 a ferramenta git pages para monitoramento das tarefas, riscos identificados e progresso do desenvolvimento das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio.</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o de Riscos: Todos os riscos ser\u00e3o documentados e atualizados no backlog, com suas a\u00e7\u00f5es de mitiga\u00e7\u00e3o sendo revisadas conforme o andamento das entregas de cada sprint.</li> <li>Plano de Conting\u00eancia: Em casos de risco cr\u00edtico, como falhas de integra\u00e7\u00e3o ou c\u00e1lculos incorretos, a equipe estar\u00e1 pronta para replanejar as entregas, realocar recursos ou ajustar funcionalidades, sempre alinhado com as necessidades dos usu\u00e1rios.</li> </ul>"},{"location":"visao-produto-projeto/#26-criterios-de-replanejamento","title":"2.6 Crit\u00e9rios de Replanejamento","text":"<p>O replanejamento \u00e9 um processo fundamental para garantir que o projeto MediaMestre se ajuste a imprevistos e mudan\u00e7as ao longo do seu desenvolvimento. Caso ocorram falhas, atrasos ou altera\u00e7\u00f5es inesperadas no projeto, \u00e9 necess\u00e1rio realizar um replanejamento para minimizar impactos negativos e assegurar que as entregas sejam feitas de acordo com as necessidades dos usu\u00e1rios e os objetivos do projeto.</p> <p>Abaixo est\u00e3o os crit\u00e9rios de replanejamento que ser\u00e3o aplicados durante o desenvolvimento do MediaMestre:</p>"},{"location":"visao-produto-projeto/#1-atraso-nas-sprints","title":"1. Atraso nas Sprints","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#criterios-de-replanejamento","title":"Crit\u00e9rios de Replanejamento:","text":"<ul> <li>Se o progresso das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio estiver abaixo do esperado, ser\u00e1 realizada uma an\u00e1lise da capacidade da equipe e dos fatores que causaram o atraso.</li> <li>Impacto nos prazos: Caso a entrega das funcionalidades da sprint esteja comprometida, ser\u00e1 necess\u00e1rio ajustar a dura\u00e7\u00e3o da sprint ou redistribuir tarefas para garantir que as funcionalidades cr\u00edticas sejam entregues primeiro.</li> <li>Plano de a\u00e7\u00e3o: A equipe pode decidir cortar funcionalidades menos priorit\u00e1rias ou realizar entregas parciais das funcionalidades principais, adiando as tarefas secund\u00e1rias para sprints futuras.</li> </ul>"},{"location":"visao-produto-projeto/#2-alteracoes-de-requisitos-ou-funcionalidades","title":"2. Altera\u00e7\u00f5es de Requisitos ou Funcionalidades","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#criterios-de-replanejamento_1","title":"Crit\u00e9rios de Replanejamento:","text":"<ul> <li>Mudan\u00e7as no escopo: Se o cliente ou os usu\u00e1rios solicitarem modifica\u00e7\u00f5es significativas nas funcionalidades ou requisitos das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio (por exemplo, mudan\u00e7a na forma de c\u00e1lculo ou ajustes no calend\u00e1rio de provas), ser\u00e1 necess\u00e1rio reavaliar o impacto nas sprints seguintes.</li> <li>Prioriza\u00e7\u00e3o de funcionalidades: As novas altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o analisadas e priorizadas no backlog. Funcionalidades essenciais para o MVP (Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel) devem ser priorizadas, enquanto outras podem ser adiantadas para futuras sprints.</li> <li>Valida\u00e7\u00e3o com stakeholders: O cliente (Carlos Eduardo) ser\u00e1 envolvido na defini\u00e7\u00e3o das prioridades e no ajuste do cronograma conforme novas solicita\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"visao-produto-projeto/#3-identificacao-de-riscos-criticos-ex-falhas-de-integracao-erros-de-calculo","title":"3. Identifica\u00e7\u00e3o de Riscos Cr\u00edticos (Ex: Falhas de Integra\u00e7\u00e3o, Erros de C\u00e1lculo)","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#criterios-de-replanejamento_2","title":"Crit\u00e9rios de Replanejamento:","text":"<ul> <li>Riscos cr\u00edticos que impactem diretamente a funcionalidade principal (como falhas nos c\u00e1lculos de notas ou problemas de integra\u00e7\u00e3o com o Google Calendar) exigem a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas para corre\u00e7\u00e3o.</li> <li>Plano de conting\u00eancia: Caso um risco seja identificado como cr\u00edtico, a equipe precisar\u00e1 replanejar as sprints para realizar ajustes urgentes e garantir que a funcionalidade funcione corretamente. Isso pode envolver:</li> <li>Adiamento de funcionalidades secund\u00e1rias.</li> <li>Realoca\u00e7\u00e3o de recursos t\u00e9cnicos para corrigir problemas mais graves.</li> <li>Redefini\u00e7\u00e3o do cronograma das entregas para corrigir falhas imediatamente.</li> </ul>"},{"location":"visao-produto-projeto/#4-mudanca-na-disponibilidade-ou-capacidade-da-equipe","title":"4. Mudan\u00e7a na Disponibilidade ou Capacidade da Equipe","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#criterios-de-replanejamento_3","title":"Crit\u00e9rios de Replanejamento:","text":"<ul> <li>Se algum membro da equipe se ausentar ou houver uma redu\u00e7\u00e3o na capacidade t\u00e9cnica, o trabalho ser\u00e1 redistribu\u00eddo entre os membros restantes.</li> <li>Priorizar as funcionalidades mais cr\u00edticas: A equipe pode precisar de mais tempo para concluir as funcionalidades essenciais do produto, como a funcionalidade de c\u00e1lculo de men\u00e7\u00f5es (US03) ou a cria\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio de provas (US05).</li> <li>Ajuste do cronograma: Caso o trabalho n\u00e3o possa ser distribu\u00eddo igualmente, a dura\u00e7\u00e3o das sprints poder\u00e1 ser ajustada ou tarefas poder\u00e3o ser replanejadas para sprints futuras.</li> </ul>"},{"location":"visao-produto-projeto/#5-feedback-de-usuarios-durante-o-desenvolvimento","title":"5. Feedback de Usu\u00e1rios Durante o Desenvolvimento","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#criterios-de-replanejamento_4","title":"Crit\u00e9rios de Replanejamento:","text":"<ul> <li>Caso o feedback dos usu\u00e1rios (estudantes da UNB) revele que as funcionalidades entregues n\u00e3o est\u00e3o atendendo \u00e0s expectativas (por exemplo, interface confusa ou c\u00e1lculos errados), o projeto precisar\u00e1 ser replanejado para incluir melhorias.</li> <li>Ajustes nas funcionalidades de maior impacto: As funcionalidades que geraram maior insatisfa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o reavaliadas e o cronograma ser\u00e1 ajustado para incluir melhorias de usabilidade ou corre\u00e7\u00f5es de bugs.</li> <li>Revis\u00e3o de funcionalidades e prioriza\u00e7\u00e3o: Funcionalidades que t\u00eam um impacto menor no dia a dia dos usu\u00e1rios podem ser adiadas para sprints seguintes, garantindo que os principais problemas sejam resolvidos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.</li> </ul>"},{"location":"visao-produto-projeto/#6-problemas-de-desempenho-ex-calculos-lentos-ou-problemas-de-armazenamento","title":"6. Problemas de Desempenho (Ex: C\u00e1lculos Lentos ou Problemas de Armazenamento)","text":""},{"location":"visao-produto-projeto/#criterios-de-replanejamento_5","title":"Crit\u00e9rios de Replanejamento:","text":"<ul> <li>Se o desempenho do sistema for comprometido (como c\u00e1lculos muito lentos ou falhas na gera\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio), o replanejamento incluir\u00e1 uma revis\u00e3o das funcionalidades afetadas.</li> <li>Ajustes de arquitetura: Pode ser necess\u00e1rio revisar a arquitetura do sistema (como otimizar consultas ao banco de dados ou melhorar a integra\u00e7\u00e3o com o Google Calendar) e redistribuir tarefas dentro da sprint para corrigir o problema.</li> <li>Foco na performance: As funcionalidades relacionadas ao desempenho, como o c\u00e1lculo do IRA (US04) ou a sincroniza\u00e7\u00e3o com o Google Calendar (US06), ter\u00e3o prioridade para garantir a estabilidade do sistema.</li> </ul> <p>A equipe realizar\u00e1 reuni\u00f5es semanais de acompanhamento para revisar o progresso do projeto e identificar quaisquer problemas que possam exigir replanejamento. O backlog ser\u00e1 atualizado conforme as mudan\u00e7as e ajustes necess\u00e1rios, e as prioridades de desenvolvimento ser\u00e3o ajustadas com base nos crit\u00e9rios descritos acima.</p> <p>A flexibilidade e o planejamento iterativo garantem que o MediaMestre seja entregue de acordo com as expectativas dos usu\u00e1rios e atenda aos objetivos definidos, mesmo diante de mudan\u00e7as ou imprevistos no decorrer do projeto.</p>"}]}